民主派法律意見︰李慧琼當選前無權主持會議

民主派法律意見︰李慧琼當選前無權主持會議

#港聞 立法會內務委員會周五再開會，民主派聘用資深大律師戴啟思及陳文敏提供法律意見，指李慧琼在選舉主席完成前，無權主持會議處理緊急事項。 (5/7/18:41) 全文

排名高過奶共派果兩個

Pushhh

突發！香港再出發大聯盟主題曲MV又上線啦

仲要係大律師公會主席

認真
如果佢又釋法係咪都係輸硬

依個位好多人做過
強國袁同湯渣華都做過

陳文敏好堅，一直講真話對抗政府

議事規則唔係基本法，除非議事規則違反基本法，否則冇得釋，如果搵到既話，中聯辦就唔洗說三道四話公職人員行為失當

公道啲講個排名係計年資
李柱銘就係第一

依加最重要係立法會另一份意見都係琼子無權主持會議而俾梁君彥收埋左
一定要追住嚟屌呢點

pishhhh
一定要咬住少數派！

現任大律師公會主席戴啟思+香港唯一一位名譽資深大律師陳文敏
但唔岩港共聽所以唔計

唔好咁樂觀
到時法庭話你議事規則違反基本法
宣布廢除議事規則都仲得

咁我地要等嘅就係等佢宣布廢除

好想睇點駁支共派

咪當睇唔到唔計 然後聽日格硬黎

釋唔釋有咩分別
宜家你有咩法律意見都係港共想點就點架啦

Push

到時支那辦就會話：
議事規則是港英殖民地遺留之物，已成歷史文件

多謝大家的支持，民主派索取的獨立法律意見已出爐
意見全文：

但陳文敏係全港唯一名譽資深大律師

如果可以用前主席身份主持
以後無必要選主席
永續過永續基本法

可否申請禁制令,禁止李慧琼主持會議?

雖則你話佢無權，但唔該泛民你隨時準備好似上年六月咁又要打議會交

上次打交係5月

Ok

今次應該無人圍到立會
因為輸晒了

法院又話：唔會干預立法會事務, DQ另計

推

直接緊急法咪得，法庭都唔洗經。

因為正苦一直曲解法律打橫黎
人地只係講番法律正確觀點

大口狗：我鐘意聽邊個意見係我既事

但我諗今次班黑警已經係門口standby 之前7婆話過如有需要 “執法部門”會入議會

法庭會話大口狗有最終話事權

癲起上黎隨時黑警殺入場維穩

假6c

李柱銘
佢唔贊成勇武抗爭呀, 仲支持回歸中國, 你地加油啦下

好厚
有冇重點簡述?

佢地走火射死一兩件少數派我又唔驚呀

W

up

話釋就釋架啦 中共有咩做唔出

反對派仲有冇勁啲嘅律師

仲有立法會法律顧問講野又可以唔聽?

玩撚哂

無用架喎
依家可以無限加會
你沖得幾多次
仲要比人告特權法

四十幾段

其實重點都係講：前（副）主席只有進行選舉嘅權力，當中包括處理相關嘅動議（e.g. 其他議員對於立法會保安問題嘅某啲動議），並無其他權力（e.g. 處理其他事務）

主要係分析返之前嘅法律意見+議事規則+內務守則，再參考少少其他國家嘅議事常規

依家一共拎過5份法律意見
得一份話琼子有權
另外全部都話冇 包括立法會法律顧問 大口狗收埋嗰份 泛民拎嗰兩份

A

區議會可否永續

如果告到入就係囉

諗返起獻世派搵埋啲地產佬做法律咨詢

兩個講下意見就賺左35萬？

28. It is worth noting that the current impasse arises because the incumbent HC Chairman decides to run for another term. If she withdraws her nomination, she will then resume the power to hold the election, and the problem will go away immediately. Thus, the problem is not as formidable as it appears to be and could be easily resolved

推
等睇聽日開會

一直覺得佢係中立

人地有用書面回應架，睇吓#20啦

告唔入都有排煩
仲要係保釋緊

因為唔想讓個主席位出黎

上面個兒登仔返一年工都唔知有無35萬

push

咁撚樣都可以主持會議
香港真係痴撚線
不過到時法庭死都拗番生
仲要係個藍屍大狀專幫政府打

陳文敏係全港唯一一位名譽資深大律師

李柱銘同十一哥都未係？

佢理據係唔想有人受傷、犧牲，但呢11個月嚟太多人犧牲左

推klm

問題係佢照開會點/可以點
打交又衰硬，出面有槍

開始似韓國劇

名譽有咩特別意思

幕後港府: 你以為e家合法咩
後我釋法改法例先

反正最終都係琼子自己裁決，結果顯而易見

咁你想點
上年6月大家都覺得輸硬
又咪繼續頂落去
輸硬就唔使做？

冇權

!!

加速攬炒
廢香港關係法

支共：唔啱聽唔計

無所謂 我地就係要逼到佢用最柒最無面既方法去硬過

之後做發大文宣 send出街

退一萬步喺司法上輸又點
都要做㗎啦
六合彩咁難中你又咪係嘥錢買

一早block左你啦 無用lun

自己睇啦
人地成份70頁既文件公開睇

點似人地大口狗揀黎講

根據香港法例第159章《法律執業者條例》第31A(4)(a)條規定，首席法官在諮詢大律師公會執行委員會主席及律師會會長之後，可對任何香港其中一間大學的法律學院或學系任教、曾對香港法律作出傑出貢獻的大律師，授予「名譽資深大律師」稱銜以作表揚。

陳文敏是於2003年獲委「名譽資深大律師」，是回歸以來首名，亦是香港近百名資深大律師中，唯一獲得此名銜的人。

大律師=職業球員
資深大律師=大球隊主力球員
名譽資深大律師=牙朗美C

咁你話名譽資深大律師把唔把炮

係就正 想睇
明目張膽操控立法會 仲要做得咁樣衰

其實法律意見唔係睇排名
不過唔撚會信9up余若海

咁跟住點？聽日又玩爭櫈仔？
司法覆核就算勝訴都只係遠水夠唔到近火

咁你block 左又睇乜

佢有乜資格一句話就改變哂個立法機關玩法

有冇其他辦法係可以確保李慧琼聽日一定執行唔到職務

過廿萬俾佢戶口得唔得？

釋法話議事規則都算係基本法

釋法即係欖炒，一國一制，到時中國去邊度揾美金？

嗰陣佢幫支那人攞綜援咪又係畀人屌到過街老鼠咁

全港得一個係 唔知點解 以李柱銘地位都無比

誰大誰惡誰正確
法庭唔會干預立法會事務

呢個比喻唔岩喎論大律師地位 李柱銘高過陳文敏

冇link 宣傳？

ttps://

要對法律教學有貢獻

個意見實際有冇用先?

最重要係余若海份法律意見 大口狗果邊冇完全公佈晒出黎 可能對佢地不利既冇放出黎

立法會就夾硬嚟咗好耐啦
吳亮星新界東北、陳茂波呢啲一早當咗議事規則係垃圾
如果係跟規矩嘅就唔會出現逃犯條例雙胞胎啦

所以議會抗爭係要做，程序係要玩，甚至可能會打埋交
但係仲好聲好氣晒錢眾籌攞份法律意見翻嚟做乜
明明平時奶開保皇黨嘅秘書處嘅法律顧問都話咗要選主席先
佢都可以唔跟
戴啟思陳文敏講多次會跟咩？

合理價，70頁，完整legal advice
佢要同你鑽條文
仲要research同寫野
你自己拎35萬係出面根本揾唔到佢地呢個級數嘅人寫advice

最好開埋坦克入立法會啦

推！dllm政府

何止議事規則，遲下連學校校規，屋苑會所規則等等，乜柒都釋得法呀

支共就係皇法

冇，都係保皇黨人多大哂

認真
如果佢釋法，就係輸硬
係咪代表佢釋法我地就可以放棄?
咁仲講咩抗爭?

不過兩日寫到70頁，又真係好勁...

仲要咁短時間都寫到

就係要迫港共露出醜態, 全世界都睇住香港變成點, 目標係要佢地自己攬炒

戴啟思及陳文敏

如果你仲係睇唔明內會風波: 主席選舉、郭榮鏗、李慧琼，同埋星期五將會發生咩事 請入嚟

to be fair
七十頁計埋一堆附錄
內文都係四十幾段
主要都只係分析立法會嗰兩份規矩
而且仲有五位counsel

級數係勁嘅 但係難度唔算太高
禁蒙面法嗰晚/中大禁制令JR 難度應該高好多

我估唔使錢佢哋都肯做
不過照收費 我估可能係維持返個impartiality
感覺唔係求其搵個自己人

佢話有部份涉及「可能會引起嘅訴訟」喎

李柱銘咪施丹lor

一出輸硬兩隻字就咩唔使做了
食咩飯啊 遲早你都死㗎啦 唔使食啦

純粹李柱銘年資耐先排第一姐 即係老屎忽咪高

淨係大律師公會主席個名都有料過個兩條奶共狗多多聲啦

雪廠街都做過

魚若海睇黎都係藍

但如果佢係正反都有比feedback
比大口狗利用
咁真係變相毀左佢清白

係撚

明明平時奶開保皇黨嘅秘書處嘅法律顧問都話咗要選主席

咁秘書處承唔承認佢個會先係重點
你自己個法律顧問都話要選左先
咁你仲派人去監會
就係陳維安既問題
不過一撚定會跪

佢做過12年港大法律學院院長

除左等美國仲有乜計
成日話唔好外判抗爭
難道你出去抗又會夠黑警打?唔比人拉?

我比較想知係咪一定要做過教育工作先會有 唔係以李柱銘資歷咁深 應該都有掛

其實係應該由得佢打茅波咁過
pompeo開哂口睇埋兩會前先交報告都係擺明等你做野

831唔比cctv就唔會比人告~

應該唔可以唔收錢，仲一定要收公價
咁先合法

有無source

但你係咪都要SHOW 俾人睇我地都有做野，咁美國佬先有條件去同中國DEAL，如果我地咩都唔做，STATE DOWN 晒，連我地自己都唔爭氣，咁美國佬仲可以講D咩?

其實真心尊重佢地，班律師去到依家香港哩個狀態都堅持用法律

比佢係真係因為佢教育方面嘅努力同付出

你打唔都打投降？

戴啟思喎

香港政府唔承認？

即係咁
美國人要制裁香港就唔會係因為抗爭
抗爭只係子彈
但抗左咁耐 已經到左效果上限
美國唔會因為你依家唔出黎就覺得香港人無比中國人迫害緊 因為大大個惡法係度
你依家出黎 反而比外國人覺得係on9 疫情下仲出黎玩命 害人害己

認梁美芬

屌
一終須一死理論

藍絲：冇讀過書，比人洗腦，收咗錢

人地議員都未放棄

迫中共醜態畢露不嬲係我地目標

好似打緊rpg咁回合制

正

聽日好重要

一路係度文鬥有咩意思

聽日支共霸住主席台
趕走曬反政府派然後極速通過曬所有惡法
跟著反政府派又會淨係JR + 禁制令算數
最後法院唔撚批禁制令 + 拖你n個月判你JR 敗訴
大家又crybaby 咁話法治已死乜乜乜然後再冇進一步行動

而家支共已經操縱三權合作到出曬面
人哋都已經有曬打橫嚟嘅覺悟
飯民仲淨係諗住講道理、以為道理係自己度就對支共有阻嚇力

你估到時香港新疆化快定攬炒快